Angerja mõisa metsawaht kaewas, et tema olla mõisametsast 8 siga kinni ajanud, mis mõisa metsa ülesse tustinud: Tõnis Pahk'il olnud 4, Kaarel Tammil 2, ja Hans Tolmannil 2 siga.
Tõnis Pahk sai ette kutsutud, kohus ütles mikspärast oled lasknud oma 4 siga Angerja mõisa metsa üles tustida? Wastus, mikspärast Angerja mõis ei lase raja aeda ette teha, ega seal meelt peas ei ole, et ta teab kus Angerja ja Salutaguse raja käib.
Kaarel Tamm Pirgu metsawaht sai ette kutsutud, kohus ütles, mikspärast ei ole sa oma sigu hoidnud, et oled lasknud Angerja mõisa maa peale minna? Wastus mikspärast ei tee Angerja mõisa walitsus raja aeda ülesse. Oleks seal wähetegi aeda ees olnud, ega siis mu sead sinna poleks läinud.
Salutaguselt Undirata peremees Hans Tolmanni kääst küsis kohus, miks oled lasknud oma sead Angerja mõisa metsa minna? Wastus: olen neid küll hoolega hoidnud, aga ommeti kogemata läksid sinna.
Kohus mõistis, et iga üks, Tõnis Pahk, Kaarel Tamm ja Hans Tolmann maksawad sea pealt 50 kopik kahjutasumist mõisale. Summa 4 Rubla.
